行動始於思想，阻力源於心魔——解魅法神祟拜

「香港是個法治社會。」

人人念茲在茲的說話，說着說着叫人自信，彷彿戴上了文明的光環；說着說着，成了魔咒，給眾人以處於類似民主社會的幻覺。他們大概也知道民主仍未降臨，但幻覺叫他有一種感覺，一種即使未有，但仍可暫且忍耐的感覺，不可即卻可期的集體意識。民主的血肉置換成法治的義肢，香港人自以為五肢健全。

香港人受落，自豪得很。

是的，法治社會，叫身處的世界有規則，有秩序，對世界能有最基本的理解，跟着去生活行事，依據來自保避險，如此人才活得下去。前一句，如果把「世界」換成「天地」，把「自保避險」換成「趨吉避凶」，便醒覺法治的社會，是宗教社會。法是教義，至於誰是你的主，你的上帝，沒有人深究。

是耶和華嗎？老天爺還是玉皇大帝？亦可以是凡人，也可以是路西法。帝國也有自己的王法，古代東西有之。希特拉的第三帝國也有自己的法，法院法官俱全。共産黨也建立過國家，蘇聯有自家的社會主義法律，中共有裝飾用的司法系統。香港的拜火教式微，卻有通街的「拜法教」。對這些教徒而言，教義是世界的法則，至於建立教義的是神是人，還是魔，像香港人的分不清黃大仙是佛還是道，像香港大多基督徒的不太清楚教理一樣，是愚昧多於敬虔，迷信大於信仰。

現代的法治，神聖來自民主，權力來自國民。沒有民主的法治，神聖是懸空的，在現代只淪為極權的白手套。政權反正可以左右立法，一切都在法的護航下行兇，人迷惑於這套維穩的理性話語，在法權力下失語，只知遵行程序，不知如何反對，只能無力地默默承受法律對個人的司法滋擾和迫害。

神的寶座有空缺，人轉過頭來祟拜主教，充當作神，世人叫那些主教做法官。

沒有民主為根的法律，成了宗教，法官是主教，差人就是執行神職。有人在人群中被抓出來，明知有少女被輪姦，男子被凌辱，明知或會一去不返，再見已是一具浮屍，而人們會如何對待他們口中所謂的手足？現實總是比能想像到的更荒唐。差人用螢光膠帶圍起一個地方，甚至只是指手劃腳，眾人竟然就乖巧的騰出區域，就如一個結界。膠帶變了法器，差人隨手劃劃彷彿有神奇法力，人們着了不可抗的力，不想服從，卻只懂在結界外前一句可恥黑警，後一句黑警濫捕，「記者嚟架」「你有無良知架。」「我地係和平集會嚟架」「唔該可唔可以唔好咁對佢地呀，佢係路過架炸。」「你地可唔可以講下道理」......如此虛弱無力的嘴炮不絕於耳。他們嘴炮强焊，然後眼白白在結界外，圍觀手足遭殃和行刑。那不可抗的法力是甚麼？是法律——人類好像數千年來毫無進步，現代人與原始人的差異沒有以為的那麼大。

是徹徹底底的本能的巫教祟拜。

現代的巫權力有一套文明理性的話語來包裝。法律的魔力，在於文明的規訓豢養，內化成香港人的道德本能，本能的信奉制度和程序。這法的權力無垠無邊，行政的政府可以向法院申請禁制令擴大自身的權力，執法的差人以法律得到合法的武裝和無上的暴力權。就算現在的和理非如何痛改前非，不理會反對通知書或者在禁蒙面法下戴口罩，都是走灰色法律的那種套路，安安全全的情況下玩這不痛不癢的一套「自high抗爭」，但只要一進法庭，還是會保持肅靜莊嚴，對戴着假髮的法官鞠躬敬禮，心底裡，對民主真空下的法律——現代巫權力仍是奴顏婢膝。這套深層的統治工程，大帝英國的自制權力以及港英政府的精細操作下，本來日用而不知，卻被港共政府全敗清光，暴露制度的真實。

沒有民主的法，現代人沒有遵守的必要。香港人從沒思考政與法的關係。香港如果不計立法會那一半不中用的民選議席，其實那不含民主的三權，均與港人毫不相干。自許公正的司法系統中，竟然有肯通過政治性禁制令的法院，司法的傲慢成為政權的爪牙。司法根據法律條文裁決，只要法是惡法，司法就是魔鬼，為極權建立行惡嘅法律基礎同依據。三權分立淪為口號，而不知三權本是一，一才能分，三本是一，那個一是民主。而香港的一是甚麼？是渾沌，無法了解的奧秘，叫一國兩制（還要是未完整完成的，未實行民主雙普選的那種一國兩制。）這個地方聽聞所謂的基督徒天主教徒，隨街也會砸死兩三個，有些甚至是律師兼立法會議員，但這三位一體的根本教義，竟然成了絕學，他們信甚麼基督宗教？

戰勝極權，要推倒一切恐怖和偶像。經歷過中共不高興，出解放軍，動武和破壞，差人和政府日夜的各種恐嚇，香港人已無有恐怖；對和平秩序，死物潔癖，無止理性的祟拜業已告吹，只差法律女神的偶像還未推倒。

來吧，把一切心魔誅滅。唯有如此，那道光復的窄門，我們才可尋見。

Push

推

扗